% !TeX spellcheck = en

\chapter{Introduction}
Language is a collection of concatenated symbols, where a concatenation of symbols or characters is referred to as a string and the set of distinct symbols is given by an alphabet.\\
Due to the variability, which is among others caused be the size of an alphabet, and length, strings can get quite divers and large. A string does not have to be a single word, quite the contrary. It can consist of large texts or even entire books where language can be a natural language spoken by humans or an arbitrary structure like a DNA sequence. If one wants to apply operations on a string, it can be somewhat time and space critical because single characters of a string have to be checked individually or pairwise often multiple times in naive approaches. In order to reduce time and work space consumption, efficient strategies are needed to solve existing problems in a reasonable amount of time and space.\\
To be able to process operations like exact search or data compression efficiently, a string often has to be preprocessed to ease further actions. A so-called suffix array, which will be explained later, is used to do the actual work. An algorithm called `Suffix array induced sorting', or SA-IS, by Nong et al.\ \cite{original}\cite{originalExt} can be used to create such suffix array of a string. Upon suffix arrays, there are already algorithms that can accomplish some tasks faster and more space saving in general than conventional or even naive algorithms. On top of that, further string analysis can be carried out using this data structure alongside, e.g.\ the construction of the corresponding `longest common prefix (LCP) array'.\\
Considering multiple strings, a so-called string collection, an altered solution can be used to sort a collection of various strings. Each string may resemble a document which has to be sorted.\\
In this thesis, we will have a look at one possible approach to construct a suffix array of a string collection based on the SA-IS.
% enhance










\begin{comment}
\chapter{Einleitung}

Diese kleine Einleitung soll dem Nutzer helfen selbst die eigene Arbeit mit \LaTeX{} zu schreiben. Sie enth"alt Beispiele zu den wichtigsten Themen .

\blindtext

\section{Dokumentlgiederung}

Für diese Arbeit verwendet man folgende LaTeX-Kommados zur Strukturierung:

\begin{verbatim}
\chapter{Einleitung}
\section{Dokumentgliederung}
\subsection{}
\subsubsection{}
\end{verbatim}

Allerdings sollte man sich überlegen, ob man wirklich bis zur Stufe \verb|subsubsection| "Uberschriften benötigt.

\section{Illustrationen}

\blindtext

\blindtext

\subsection{Bilder und Abbildungen}

Auch in einer wissenschaftlichen Arbeit können Bilder und Abbildungen zur Veranschaulichung und zur Illustration sachlicher Inhalte integriert und einfügt werden. Für Fotografien und Bilder unterstützt PDF-\LaTeX{} direkt \verb|jpg| und \verb|png|. Ansonsten empfiehlt es sich, Vektorgrafiken zu verwenden und diese als \verb|pdf| zu speichern. Sollte ein Bild einmal von zu viel weißem Raum umgeben sein, kann man mit dem Werkzeug \verb|pdfcrop| das Bild automatisch zuschneiden.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=.4\textwidth]{images/Suffix_tree_ABAB_BABA}
\caption{\label{fig:bild1}Beschreibung/Beschriftung des Bilds}
\end{figure}

Mit Hilfe eines Labels \verb|\label{fig:bild1}| kann man sich dann im fortlaufenden Text mittels eines Querverweises auf diese Grafik beziehen: \verb|\ref{fig:bild1}|. An der Stelle des ref-Kommandos platziert LaTeX die Nummer der Abbildung: \glq siehe Abbildung \ref{fig:bild1}\grq.


\subsection{Tabellen}
\label{sec:tabellen}

Seite \pageref{tab:beispieltabelle}, Abschnitt \ref{sec:tabellen}, enthält Beispieltabelle \ref{tab:beispieltabelle}. In vielen \LaTeX{}-Büchern finden sich gute Anleitungen zum Erstellen von Tabellen. Komplexere Tabellen können sinnvollerweise in Excel oder einer anderen Tabellenkalulation vorgefertigt und mit einem Umwandlungsprogramm oder -werkzeug in LaTeX-Quellcode konvertiert werden.

\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{|lll|}
    \hline
	A & B & C \\
	\hline
	x & x & x \\
	x & x & x \\
	\hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Eine kleine Beispieltabelle}
\label{tab:beispieltabelle}
\end{table}


\subsection{Formeln}

Mathematische Formeln lassen sich in der Umgebung  \verb|math| erzeugen. Die Kurz- Schreibweise lautet \verb|\( a^2+b^2=c^2 \)|;  hierbei steht die Formel dann im laufenden Text: \( a^2+b^2=c^2 \). Die kürzeste Form ist mit zwei \verb|$| um die Formel, z.B.~so: Wasser ist H$_2$O. \verb|H$_2$O|

Mit der Schreibweise \verb|\[ y=x^2 \]| wird die Formel mittig in einer eigenen Zeile gesetzt, z.B.

\[y = x^2 \]

Formeln in der Umgebung \verb|equation| werden mittig in einer eigenen Zeile gesetzt und fortlaufend nummeriert:

\begin{equation}
x_{1,2} = \frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}
\label{mitternachtsformel}
\end{equation}
Wenn wir z.B.~über die beliebte Mitternachtsformel (Gleichung \ref{mitternachtsformel}) Details im umliegenden Text schreiben wollen, lässt sich diese wie ein Bild oder eine Tabelle referenzieren, sofern man ihr ein Label zugewiesen hat..


\subsection{Programmier-Code}

Mehrzeiliger Programmier- und Quellcode kann mit \verb|verbatim| in einer Umgebung gesetzt werden:

\begin{verbatim}
  Dieser Text steht in einer verbatim-Umgebung und wird daher
  in Schreibmaschinenschrift geschrieben.
  LaTeX-Kommandos, z.B. \includegraphics[width=.6\textwidth]{bild.jpg}
  werden nicht interpretiert, sondern "verbatim" ausgegeben.
\end{verbatim}

Schöner und professioneller lässt sich Programmier-Code mit dem \verb|listings|-Paket, eingeben, formatieren und ausgeben. Dazu kann man in der Präambel die Sprache angeben, in der die Quellcodes geschrieben sind.

\begin{lstlisting}
public class Hello {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("Hello World");
    }
}
\end{lstlisting}

Innerhalb einer Zeile gibt man Wörter am Besten als \verb|\verb##| an, dabei erwartet \LaTeX{} zweimal das gleiche Zeichen als Begrenzer. Im Beispiel ist dies die Raute \verb|#|, man kann aber auch jedes andere Zeichen nehmen, z.B. das Plus $+$.



\section{Text}

Textteile können bei Bedarf mit dem Befehl \verb|\emph{}| \emph{hervorgehoben} werden. Falls in einem Satz ein Punkt vorkommt, macht man danach kein Leerzeichen sondern eine Tilde (\verb|z.~B.~so!|), denn dann fügt \LaTeX{} den korrekten Abstand ein, z.~B.~so!


In der Präambel der vorliegenden tex-Datei gibt es den Befehl \verb|hypenation|, der zur Silbentrennung da ist. \LaTeX{} verfügt zwar über  eine eingebaute Silbentrennung, die jedoch bei manchen Wörtern falsch trennt. Damit diese Wörter korrekt getrennt werden, gibt man sie dann mit dem Befehl in der Präambel an\footnote{Das Wort \emph{Silbentrennung} ist hier das Beispiel}.

Fußnoten werden mit dem Befehl \verb|footnote| mitten in den fortlaufenden Text eingefügt. \footnote{Wie man schon im vorherigen Absatz sehen konnte.}

In wissenschaftlichen Arbeiten muss man des öfteren andere Arbeiten zitieren. Dazu nutzt man die Stiloptionen und Zitierbefehle des Pakets \verb+biblatex+, z.\,B.\,\verb|numeric| (=Standard-Stil) oder \verb|verbose| resp. \verb|\cite{name}| oder \verb|\autocite{name}|. In eckigen Klammern kann man noch die Seitenzahl angeben, falls notwendig. Der Name ist ein Schlüssel aus der Datei \verb|bibliography.bib|. Falls einmal ein Werk nur indirekt zu einem Teil der Arbeit beigetragen hat, kann man es auch mit \verb|nocite| angeben, dann landet es in der Literaturliste, ohne dass es im Text ausdrücklich zitert wird.


\subsection{Weiterführendes}

Zum Schluss sei auf die Vielzahl an Büchern zu \LaTeX{} verwiesen. In jeder Bibliothek wird sich eine Einführung finden, in der dann weitere Themen wie mathematische Formeln, Aufbau von Briefen und viele nützliche Erweiterungen besprochen werden.

\end{comment}